---
layout: page
title: Oracle Cloud Free Tier
permalink: /clouds/oracle-cloud-free-tier/
---

# Oracle Cloud Free Tier

Oracle дает аж 4 бесплатных облака навсегда.

Зарегать можно здесь https://www.oracle.com/cloud/free/

Я зарегал на карту VTB. Виртуалки не принимает. Были замечены проблемы с картами сбера. Люди регали на карты Альфабанка, Тинькова.

После регистрации еще дня 4 проходит активация аккаунта. Необходимо подтверждение телефона с помощью смс. При регистрации списывается 1 евро.

В результате вы получаете халявное облако с 2 виртуалками под ваши проекты + еще 2 если вам за каким-то хреном понадобилась база данных oracle в 20GB под данные. В любом случае лучше, чем бесплатный хостинг, heroku. Но разумеется похуже, чем платные облака.

Более подробно.

https://servernews.ru/994202